%@P:exocorcp
%@Dif:2
Trois amis habitent, l'un à Nantes, le second à Marseille et le
troisième à Strasbourg.
\[
\vcenter{\offinterlineskip
\halign{\tv #&\hfq #\hfq&\tv #&\hfq #\hfq&\tv #&\hfq #\hfq&\tv #&\hfq #\hfq&\tv #&\hfq #\hfq&\tv #\cr
\traithorizontal
&{\bf Distances en km}&&Marseille&&Nantes&&Paris&&Strasbourg&\cr
\traithorizontal
&Strasbourg&&750&&832&&447&&0&\cr
\traithorizontal
&Paris&&769&&386&&0&&\omit&\omit\cr
\omit&\multispan8\hrulefill&\cr
&Nantes&&890&&0&&\cr
\omit&\multispan6\hrulefill&\cr
&Marseille&&0&&\cr
\omit&\multispan4\hrulefill&\cr
}}\]
\begin{myenumerate}
\item Combien de kilomètres doivent-ils parcourir à eux trois pour se
rencontrer à Paris (compter des aller-retours) ?
\item Et s'ils se rencontrent à Nantes ?
\item Dans quelle ville doivent-ils se rencontrer pour parcourir la
plus courte distance possible ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Nantes - Paris (aller-retour) : \opmul*{2}{386}{a}\opmul[style=text]{2}{386}~km.\par Marseille - Paris (aller-retour) : \opmul*{2}{769}{b}\opmul[style=text]{2}{769}~km.\par Strasbourg - Paris (aller-retour) : \opmul*{2}{447}{c}\opmul[style=text]{2}{447}~km.
\par Soit un total de \opadd*{a}{b}{d}\opadd*{c}{d}{e}\opprint{e}~km.
\item Marseille - Nantes (aller-retour) : \opmul*{2}{890}{a1}\opmul[style=text]{2}{890}~km.
\par Strasbourg - Nantes (aller-retour) : \opmul*{2}{832}{b1}\opmul[style=text]{2}{832}~km.
\par Soit un total de \opadd*{a1}{b1}{c1}\opprint{c1}~km.
\item 
  \begin{description}
  \item[à Strasbourg] Marseille - Strasbourg (aller-retour) : \opmul*{2}{750}{a2}\opprint{a2}~km.
\par Soit un total de \opadd*{b1}{a2}{b3}\opprint{b3}~km.
\item[à Marseille] On a un total de \opadd*{a1}{a2}{a4}\opprint{a4}~km.
  \end{description}
Donc ils choisiront de se réunir à Strasbourg.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice assez facile. On travaille aussi la lecture de tableau.